我支持香港獨立，但請聽我講兩句

首先我必須屌柒有人想將「香港獨立」變成連登禁語既人，呢種人冇資格民主自由。

隨住中國經濟停滯，甚至糧食供應都唔穩定，政府已經逐步失去「軟管治」能力，半無形之手變成擺明車馬干預，例如直接入主民企。對內係咁，對香港亦都一樣，要維持香港主權就必須直接干預，一國之下民主進程必然失敗。所以有人成講「我地先有真普選再講其他」，其實得啖笑，我甚至陪佢地講添，因為我知道你過兩年就會明白係冇可能。

我支持香港獨立，但同時明白呢個主張好有爭議性，可能真係需要一個過程，去自然推進。正如「光復香港，時代革命」都發酵左三年先至打入主流，我唔會在意一時三刻群眾既「唔理解」。

唔知大家有冇聽過鄭俠呢位手足，佢就係其中一個每次遊行都「獨立旗」既人。由好多年前畀人鬧，到今日相對接受並唔容易，我地應該學習佢既韌力，只要葡萄成熟，「香港獨立」就會晌遍街頭巷尾。

唔好誤會我叫人唔好講「香港獨立」，我只係覺得對唔同人要有唔同既推銷方法，就好似「長輩圖」文宣一樣。

除左「香港獨立」，其實仲可以講「香港解殖」，仲有好多人係唔明殖民地唔係指「一個種族統治另一個種族」，而係一個國家對另一個境外地區，施行管制，令到當地人民喪失自治權利。

全民核彈！全部軍師立即響應美國，草擬制裁港共企業名單！

美國已經批准審核香港人權及民主法案2019，國會議員可以制定制裁名單。
請各位軍師善用呢個機會，依家大家應搜集一切過往新聞片段、照片、新聞報導、政府新聞公告等一切資料，羅列所有協助侵犯香港人權嘅個人、企業嘅罪證，整理好一份名單，寄俾美國嘅國會議員。
只要佢哋落入《全球馬格尼茨基人權問責法案》嘅制裁名單，咁個人或公司經濟即刻受到重創。咁呢班商人到時就會調轉槍頭，向政府施壓要求政府讓步及妥協。
我在此拋磚引玉，請大家接力發掘：
香港警察：非法鎮壓、濫捕和平示威者，無顯示警員編號及無出示委任證，應全體受到制裁。所以請大家依家要整理好現役警員清單。
律政司：無理監控
政府新聞處：惡意抹黑示威者，為港共政權掩飾罪證。
黨鐵：多次協助警察鎮壓示威者，721車務控制中心落order迫停列車，任由黑幫恐怖襲擊。
新雄雞：縱容警察在其屬下商場毆打、濫捕示威者
狗巴、八達通：將示威者八達通資料交與警察抓捕
中國國務院港澳辦、中國外交部、中聯辦、人民日報、中央電視台、環球時報、太公文匯報、賣過百份報、黨媒01、巫線、腥賭日報：惡意抹黑示威者，散播仇恨言論，為港共政權掩飾罪證。
富臨：主動為參與鎮壓和平示威者嘅黑幫提供膳食。
國家民航局、國泰、拮野家：打壓參與示威嘅員工、或以政治原因炒員工
中國政法委：打壓及恐嚇李嘉誠同情年輕人的言論
等等。

我地要做嘅係，向美國參眾議員建議制裁名單及佢地罪證。一旦制裁名單上嘅人士、企業受到美國制裁，以後就無人及公司可以同佢做生意。否則同受制裁。例子如下：

中國企業違反伊朗制裁令 美國務卿：將進行懲罰

美國國務卿龐皮歐（Mike Pompeo）周三（9/25）表示，部分中國公司及個人因違反伊朗制裁禁令，而正接受美國的相關制裁。 美國之音報導，美國財政部周三在其官網上公佈了這次最新制裁的對象，包括5名中國公民和6家中國實體。龐皮歐在紐約聯大會議期間參加一次會議時說：「正如我們對中國和所有國家所說的那樣：要知道我們將對每一次違反禁令進行制裁。」 龐皮歐還說，華府正努力讓各國了解跟伊朗革命衛隊做生意的風險，美國將懲罰那些違反制裁並且繼續跟伊朗接觸的實體和個人。 據悉，這6家被制裁的中國實體是中遠海運（大連）有限公司、大連中遠海運油運船員船舶管理有限公司、中和石油有限公司、昆侖航運有限公司，昆侖控股有限公司和飛馬88有限公司。https://tw.news.appledaily.com/international/realtime/20190926/1639203

亦有人講話「美國唔支持港獨，你講港獨美國會『退場』」亦都係得啖笑。當然，任何國家都唔會輕言主張另一個地方獨立，因為咁係等同開戰，亦係可能助長自己區內既獨立呼聲。

但咁樣唔代表你主張獨立，佢地就會退場。佢地插手香港事務，係因為利益所在，係同中國既博奕，佢唔明撐你港獨，唔代表佢唔想，你講港獨，反而畀佢覺得你同中國唔係隊友，有拉攏既可能。

香港脱中，完全脫離中國控制同埋唔再同中國有關係

其實好簡單。我地要兼容並包 求同存異